新王登基？MOM麥巴比並肩比利

今屆世界盃開鑼前，基利安麥巴比已被譽為今屆最令人期待的新星，結果在分組賽表現未算異常突出，終在16強對阿根廷大爆發，不但先幫球隊博得12碼開紀錄，在換邊後更梅開二度，且兩個入球都充份顯示出其過人的膽識及精湛的射術，助法國大勝有球王美斯壓陣的阿根廷4:3入8強，更被外界視為是「新球王」登基的一戰。

麥巴比今場光茫不但壓過對方的美斯，也比起兩位「師兄」基沙文及保羅普巴更出色，堪稱是法國今仗由落後變反勝的最大功臣，也在賽後被選為FIFA官方今場最佳球員（MOM）。

另外，19歲的麥巴比也是繼比利在1958世盃以17歲之齡，創造一場入多過1球的最年青球員紀錄後，另一位20歲以下在淘汰賽階段單場入多過1球的年青球員，亦是繼98世盃的奧雲後，在多過一場世盃比賽入球的最年青球員；他在分組賽對秘魯時一箭定江山。

對於與比利的紀錄看齊，麥巴比賽後謙虛回應：「我很高興，成為比利後第二位能單場入兩球的最年輕球員，但不想把事情弄得太複雜，比利是在另一個範疇的超級球星，但能和他比較是榮

麥巴比入球數:3
C朗拿度入球數:4

C朗拿度>麥巴比=比利

諗起辛尼

新世三

眼神頂2球